1. How should we give a user permission to interact with the Docker daemon on a machine without giving them unnecessary additional access?

	A.  Add the user to the docker group.
	B.  Give the user the ability to run docker commands with sudo.
	C.  Have them log in as the docker user.
	D.  Give the user the root user credentials so they can run docker commands as root.

Correct Answer: A

2. Which Docker edition would we choose for obtaining the latest Docker Engine updates?

	A. Docker Developer Edition (DE)
	B. Docker Community Edition (CE)
	C. Either Docker CE or Docker EE
	D. Docker Enterprise Edition (EE)

Correct Answer: C

3. Where does the docker daemon persist all docker related data on host machine?
	
	A. /var/lib/docker-ce
	B. /etc/docker
	C. /usr/lib/docker
	D. /var/lib/docker

Correct Answer: D

4. Which of the following namespaces is not enabled by default?

	A.  mnt
	B.  uts
	C.  pid
	D.  user

Correct Answer: D

5. Nancy wants to run a container using an image called foo. She wants to publish the container's port 3001 to port 5050 on the host. Which of the following commands will accomplish this?

	A. docker run -d -p 5050:3001 foo
	B. docker run --port 5050:3001 foo
	C. docker run -d -p 3001:5050 foo
	D. docker run foo -p 5050:3001

Correct Answer: A

6. How a running container can be interpreted on a Linux host? 

	A. an application 
	B. a process
	C. a program
	D. a file

Correct Answer: B

7. We have a Docker host that is running low on storage. What command could help us identify how the host is using storage?

	A. docker system df
	B. docker container ls
	C. docker image inspect
	D. docker image prune

Correct Answer: A

8. Which of the following commands would we use to view a container's logs?

	A. docker logs <container>
	B. docker service logs <service>
	C. docker container get-log
	D. sudo journalctl -u docker

Correct Answer: A

9. Which set of commands can identify the publishd port(s) for a container? (Choose 1.)

	A. 'docker port inspect', 'docker container inspect'
	B. 'docker container inspect', docker port'
	C. 'docker info','docker network inspect'
	D. 'docker network inspect','docker port'
	
Correct Answer: B

10. Which of the following helps execute command "ls /tmp" inside a running container

	A. docker run -it container ls /tmp
	B. docker exec -it container ls /tmp
	C. docker exec container ls /tmp
	D. all of the above

Correct Answer: C

==============================================================================================================

11. What is the default extension of Dockerfile ? 

	A. ".txt"
	B. ".dockerfile"
	C. ".yaml"
	D. None of the above

Correct Answer: D

12. Which of the following commands will build an image from a Dockerfile located in the current directory and tag it as my-custom-image:1?

	A. docker build -t my-custom-image:1 .
	B. docker build .
	C. docker build -tag my-custom-image:1 .
	D. docker build -tag my-custom-image:1

Correct Answer: A

13. Which Dockerfile directive would set up the base image that can serve as our starting point for establishing a new image?

	A. START
	B. FROM
	C. BASE
	D. ARG

Correct Answer: B

14. What is the difference between the ADD and COPY dockerfile instructions? (choosen 2)

	A. ADD supports compression format handling while COPY does not.
	B. COPY supports regular expression handling while ADD does not.
	C. COPY supports compression format handling while ADD does not.
	D. ADD support remote URL handling while COPY does not.
	E. ADD supports regular expression handling while COPY does not.
	
Correct Answer: A or D both

15. What is the functionality of RUN instruction in Dockerfile? 
	
	A. it run the Dockerfile and creates a new Docker image 
	B. it executes the command on the writable layer of the container and commit the result
	C. it executes command in a new layer on top of the current image and commits the result 
	D. None of the above

Correct Answer: C


16. Which of the following is the correct command to store an image to a registry? 

	A. docker upload [OPTIONS] NAME[:TAG]
	B. docker push [OPTIONS] NAME[:TAG]
	C. docker commit [OPTIONS] NAME[:TAG]
	D. docker store [OPTIONS] NAME[:TAG]
	
Correct Answer: B

17. How would we create a volume called new-volume without running a container?

	A. We would run docker volume create new-volume.
	B. We would use docker run -v new-volume:/tmpnginx.
	C. We would run docker run --rm -v new-volume:/tmpnginx.
	D. We would run docker create volume new-volume.

Correct Answer: A

18. Which of the following mounts can grant read/write permissions on host file system to a process running inside a container?

	A. Volume
	B. bind mount
	C. tmpfs
	D. all of the above

Correct Answer: B

19. What is the use of  “ docker commit”  command ?

	A.	To create a new container from existing container
	B.	To save the container changes to existing image
	C.	To save the container changes as a new image
	D.	To create a new image by using Dockerfile
	
Correct Answer:  C

20. which tool helps for defining and running multi-container Docker applications.

	A. Docker Engine
	B. Docker Hub
	C. Docker Toolbox
	D. Docker Compose

Correct Answer: D

======================================================================================================================

21. Which of the following is NOT a docker native network driver? 

	A. Load Balancer
	B. bridge
	C. host
	D. macvlan

Correct Answer: A

22. Which of the following networks removes the network isolation between container and docker host?

	A. ingress
	B. bridge
	C. host
	D. macvlan

Correct Answer: C

23. Containers on user-defined bridge network can communicate only via IP addresses. 

	A. True
	B. False 
	
Correct Answer: B

24. Which docker network is used to connect one or more docker daemons of participating nodes in swarm cluster? 

	A. bridge
	B. overlay
	C. ingress
	D. docker_gwbridge

Correct Answer: D

25. which of the follwing command is used create docker swarm manager node

	A. docker swarm setup
	B. docker swarm run
	C. docker swarm init
	D. docker swarm create

Correct Answer: C

26. Which of the following commands is used to revoke cluster management and orchestrating privileges from manager node? 

	A. docker node down
	B. docker node rm
	C. docker node demote 
	D. None of the above

Correct Answer: C

27. which of the following command used create a nginx service in replicated mode & 8080 published port in cluster

	A. docker service run --name nginx replicate 4 -p 8080:80 nginx:latest
	B. docker service run --name nginx --replicas 4 -P nginx:latest
	C. docker service create --name nginx --replicas 4 -p 8080:80 nginx:latest
	D. docker service create --name nginx replicate 4 -p 8080:80 nginx:latest

Correct Answer: C

28. What is the limitation of docker service scale command in swarm mode? 

	A. it can only scale UP the service
	B. i can only be applied on replicated services
	C. it can only scale one service at a time 
	D. all of the above

Correct Answer: B

29. Which of the following tools allows users to implement RBAC? 

	A. Docker Hub
	B. Docker Compose
	C. Docker Universal Control Plane
	D. Docker Swarm
	
Correct Answer: C

30. You have a five node swarm cluster deployed on your local system. What will happen if the only manage node of the cluster fails?

	A. swarm services will continue to run
	B. all memeber nodes will perform a re-election among them to elect a new manager
	C. swarm cluster will stop all the process until user configures a new manager of the cluster
	D. no actions will be taken 

Correct Answer: A

==========================================================================================================================
